有人冇已對私人市場工冇晒憧憬

番左兩年工，覺得私人公司好仆街，出既人工唔高，加人工又小到仆街，但佢又要求你十項全能。你拎佢多小小人工你就預左要賣命咁濟。

Ot問題就全世界最嚴重，咩合約精神，我屌，明明寫朝9晚6，但就冇一日比準時走，仲要冇水補。

90後香港人本身好慘，咩都被市場攏斷晒，冇咩上游機會，樓市車位貴，咩基本人既生活水準都冇晒，仲要起私人市場度幫你班上左岸既老屎忽賣命？？人血饅頭！！

所以我已決心裸辭左幾個月，靠番Part time小小錢過生活咁去考政府工！要我番去做私人工，已不了！

CV空白期真係好煩

過多幾年要養埋老豆老母仲撚頭痕

我都好憎呢點
HR問親都想屌7佢
好想反問佢 你係咪grad左就做到而家

屌你人生係咪淨係返工
365日都要工作緊先滿意?

仆街hr仲要問長問短，次次問果2篤屁..加強左唔會再見私人工既決心

公營機構同樣如是。

Hr係最垃圾既部門

老實講 政府幫到你，成班蝗日日落黎搶資源，你怕咩拎

話去學車咪得

擺明所有hr夾埋，
驚人郁d 就辭職，
咪夾硬唔比人 有空白期。

我覺得hr真心垃圾工種，成班廢柴機械人咁起到揮來揮去

公營好好多，冇咁臭囉起碼

我真係走去學車

HR人工=壓員工差價

外國人番幾年放一年 冇問題 香港豬根本最仆街落後 讀壞晒書咁

個班HR係咁壓價，真係港奴

對公司最冇生產力既部門 竟然有威有勢 真心唔撚踞

hr既本質係為員工爭取福利，但香港果班就係幫老細打壓員工！

冇晒. 我老豆老母都係中年俾人炒出黎, 同埋迫住出黎自己做生意(因為公司窮到唔撚出糧

其實我真係好好彩佢地可以供書教學養到我咁大件

好多人都係中年比人炒

私人公司唔會同你有親，會斬就斬你地打勞心勞力既小員工。

人地要出糧，而個份糧就係壓你人工呢差價。

所以唔好all in一間公司，佢一汁，你就nothing, 投資起自已，學多d日常技巧先係皇道

我老豆仲要係PARTNER 黎, 做左十幾年, 有段時間風光到公司有幾百萬流動資金

都係俾人40幾歲迫出去.

真係, 忠心? 拎去餵狗啦屌你老母

係
已秒左你可以返屋企

出來社會就知呢個現實 根本個個老細都當員工係工具，無用即炒。 Investment in yourself is the best

咁你人生就無聊咁過

最撚好成個部門摺撚左。見工成日見2次，第一次見d垃圾，講technical野又唔撚識，淨係識tick個閪list, 叫你排人工，前景，地點 priority ,我心諗你智障嫁？？

真心慘，經濟冇事冇幹還好，一出事，就睇晒人性

平時扮撚晒野，其實背後做幾多陰質野

所以政苦40 前一定要入到

我幾個月冇番全職，睇到不一樣既社會，其實打工既人生先局限左你既人生觀

點解唔自己搞掂先退休

真係好戇鳩，講完佢又唔撚識。叫個dept gead黎見好過啦，唔好浪費大家時間

有冇心得可以分享一下, 睇下可以點搞, 我就失業

就算有儲錢退休你都要俾多啲家用啦

係，又話為員工 間公司無$$$陣時，就第一時間開你刀，話之你做了30年 OT過1000小時

私人工先多機會發圍
10k>17k>26K>44k

呢個真，我講technical野佢ee哦哦，一睇佢個閪樣就知佢唔明啦 對住呢班屎，我覺得自介自己都唔想

簡單問，44k=發左圍？

但你高人工就可能即炒，之後請2個新仔做你個份

無話係上限喎

無比人炒風險就係，老細最鐘意炒高人工個D

我只可以同意係見一見佢表示我唔係甩皮甩骨談吐正常.......我覺得佢唔應該查家宒咁問每一份點解走,幾多錢etc,點解見佢地........基本上如果佢覺得我係正常人,叫價係within budget就即場盡快進入sec in / 叫我走

咁不如攞啲錢去投資仲好啦

連登fg已經唔止呢個數

巴打裸辭？其實冇話點搞，睇你心態，同我覺得唔好驚太多，成日諗咩空白期。要記住，如果你仲為呢d 19觀念而煩惱，證明左你仲係起呢個百痴遊戲度玩緊。跳出個game rule, 其實仲有好多遍天。

下年4月唔續約

咁講就容易, 可能我自己都有D 強迫症同心理病, 有時好難FING走哩D 杞人憂天0既諗法. 我會加油. 多謝你提點

父母有退休金？

佢未經歷過經濟底潮，好快會有，到時睇佢點講。

我都覺，hr真係變質，好on9, 唔通比咩香港人做都會變on9?

HR上身：學車要日日學？一定要返工時間學？

考ACO啦

唔洗對公司講感情
人工拎返黎係去投資同維持借貸力

其實或者好既HR會倒返轉咁解釋下詳細係做咩野為主,對咩部門,個位掂唔掂錢要追數定點分工,好過一味CHOK我......做市場調查問錢銀都算啦,但拿完料再challenge你就好反感.......

如你冇工番，我唔係叫大家做隱青日日起家9hea, 我就報左車，同唔同既野學下，又有番part time, 又去左做gym 投資身體，希望可以從中搵到自己路。

私人工真心仆街（除咗極大firm），有朋友做某細公司嘅秘書、採購，日日朝9晚9，星期六返半日（但都要3點幾先走）。15日大假，做咗3年幾，人工16000，啱啱加人工5%加到16800。

講真，香港唔計政府工，金融地產2揀1。
搵間大少少嘅中資、外資銀行做上去好好多。

利申：某星資行做咗差唔多7年。人工每年加多過通脹，每日OT2個半到3個鐘（當然係零補水）。不過人工都叫ok （係低過market average 少少）

同d官一樣，2個口，同諗野一定係極端化。hr真係好閪

考aco啦 做到隻狗為乜

冇錯，見工係對等，比冇料hr challenge 等於比個唔熟識我既無知仆街challenge我，有時心諗 你有咩資格？

香港打工就係比人用全力剝削

請報行業

時間

自己儲囉，
唔係點

番到某level, 其實人工只係數字

冇人反抗

而家香港地
一係做專業人士
或者極冷門，唔搵你好難搵第二個做既工種；
一係就做政府
錢係唔多，但起碼穩穩陣陣唔使受氣
在政府，就算你明玩野
只要跟足規矩做
你老細都吹你唔賬，最多冇職升咁解

而家就算你肯搏
你冇返咁上下能力/學歷/經驗支持
都係冇運行

其實真係可悲

岩！ 一係專業人士畢業，一出黎人中之龍搵4-5皮。如唔係專科，個大學生只係一張入場卷（而家可愛仲差）

八婆部門

做爛市既人大把...

呢樣真係火都黎。
未做銀行前見某美資大行HR，例牌嗰啲點解請你、點解揀佢地都算。
條HR問我如果請咗我，我有乜抱負，可以為公司帶黎咩新景象 我見金融sales咋喎，唔撚係CEO喎；都算。
要用英文答；無問題，都算。

我咪話，細細個就就聽過呢間行，自己亦都喺度出糧，覺得優質服務呀。之前IFA做嗰度儲咗班大客，會逐步帶過黎，從而去幫嗰班客戶去了解呢間行，等等下删1000字。

條HR臭閪全程無望我答，只係喺度剔剔剔，

答撚完，條臭閪就問：
我地銀行跑數都幾大壓力架喎，你有無考慮到如果請咗你，你會點搵啲數返黎？

我屌佢老母，頭先先話會帶客黎，佢又唔係睇唔到我上半年喺之前間IFA條數，係聽唔明我英文？定係根本無聽我答佢？

結果反而好運喺另一銀行搵到Corp bank 位直接轉field 。

利申：我由做嘢到而家都係花旗出糧嘅

錯，係炒撚咗之後睇下你啲同事頂唔頂得住。
頂唔住就低價請一個人返黎cover

諗法一樣

yes

之後狗BUS 就炒了一堆高層Manager, TVB又係炒了一堆中層Manager, 但公司總係有Profis 架喎

你話私人工高人工，可能頭2年就有，之後老細一下話無Budgets 就炒架啦，理得你

我覺得私人市場撈唔掂既垃圾先要去政府避
當然,私人市場好多低層

花旗服務好唔好？
想將錢同資產集中係hsbc同花旗兩間行

系對人性冇哂憧景

人性就系極度仆街

老細話炒就炒，無計。自己諗自己啦

ot真係on9，真係以 為日日遲走有得升

年尾加你2%人工真係呵呵笑

巴打好大怨氣 睇得出hr連基本聆聽同分析能力都冇

其實你帶唔到value 比個老細 你同個condom冇咩分別

所以打私人工走去供層斷唔到尾巴樓係幾不智 一比人炒就跳得樓

所謂撈得掂姐係用條狗命換番黎炸

人性醜惡就係真

唔敢走果下先柒，果種奴性強到出晒汁

你覺得政府班中低層係有宮女服侍?

另一個post d人就個個都話月入3萬唔難

我身同感受
同理，你帶唔到value 比個朋友、同事，你同個condom冇咩分別，用完即丟
冇人會同你講義氣

日本嚴重過香港啦ot

唔洗有宮女但起碼唔洗做太監

但唔代表香港係好

私人工真係俾狗做
唔撚識,靠擦鞋就上到位, 圍爐文化勁多又盛 堅on9

睇入息中位數

同事食撚屎啦 虛偽

唔中意呢種文化 作嘔

一邊屌鳩垃圾香港政府一邊沖去做政府隻狗

做過大公司同細公司
總結一句 圍爐文化真係好撚戇鳩

其實最驚係供緊樓
26，7買供廿年都差唔多五十
四十幾比人兜出黎都頭痕

我唔理㗎啦 準備移民

自己唔識同人相處
又係倒怨

一邊屌鳩垃圾香港一邊留起香港做狗？

唔好買 拎公屋 勝晒

關相處咩事？番政府就唔係同人相處？
做狗啦你繼續

好酸 點移？移去邊？

冇 日日戴面具番工 好累其實

同德國嘅女朋友結婚

公起公起 你幾生既福氣 今生不用做香港人

你要做狗唔代表我都係同你一樣做狗
重有你呢個logic好撚西利
做政府狗同係出面做狗差好遠
好撚彩我唔係住香港 又唔洗打工做狗

無返工好耐了

多謝 係香港追唔到夢

唔好on9啦
睇老細架炸

現家一般都30年

做政府工點會係做佢隻狗啊？

得啦，咪再吹奏ACO啦

係咁問你expected salary 係咪你bottom line
你老母閪 我唔係想要呢個人工我會唔撚會寫呀
比唔起就咪撚叫我黎

每個月加加埋埋管理費差唔多兩皮
叻嘅搵到個老婆又係搵三四萬自己又四五萬就算中年比人兜都仲頂到無問過
如果自己搵四五萬老婆打份文員仔一萬幾兩萬就....
所以我有時理解老屎忽扮勤力ot
但唔好拉埋其他同事落水唔該

打個五折比你好無啊hr

巴打撈咩？

一世冇得停下來 可悲

咪係 2回事 做d出賣港人果d先係狗

班老野用一世換幾舊磚 咁悲哀既人生

全職炒撚 炒咩睇我個名就知

政府工 ca?

Banking 黎講，我覺得幾好，信用卡遲找打去即waive 。

間中打黎sell嘢都唔會狂lur

冇計啦 資本主義社會就係咁
一係自己做老細

假設你由頭到尾都係月供萬五
但係同樣係萬五蚊，越後期既萬五蚊購買力就越低，有錢借盡就係咁既意思

你做邊行先？
仲有間公司規模係點
我自己都係私人市場覺得幾好
同時又可以維持到自己競爭力

空白煩, 但做左幾年(EG.5年)都無升過職比HR問又好難答

公司有個同事做撚左十年 乜9都唔識 靠擦鞋上位 仲要成日笑笑口咁扮曬熟咁拍膊頭
又是非當人情 假仁假義
拍卡搵同事幫佢拍埋 係我辭職個日實踢爆佢

政府相對穩定但上游機會小
我親戚老公做水定唔知渠務處
買左樓係大西北平平穩穩應該就咁過
幾年前識個fd幫誠哥打工做起樓
本身都住大西北私樓，跟住升左職搬埋去港島藍籌屋苑住
睇你想過咩生活
但私人市場真係九成閪工
除非升到中層位

做咩？ ca點都好過出去做文員仔

要維持競爭力因爲你仲起果個hard mode game玩緊

係就面家玩篤灰 send無名信篤機 你又可以留起度睇戲

2舊都係磚 其實點解要追求咁多？你話真係好大成幾千呎就話唔同姐

做得耐政府工, 係好難跳出外面, 外邊通常唔請

明呀 所以冇諗過出番去，就算我而家未入到我唔打算去做番私人工...太閪了

如果政府工，成世得三至四皮（再跟通脹加），你地制唔制？

呢個就係我點解上面同樓主講"做得耐政府工, 係好難跳出外面" 既原因. 政府工升職唔係講表現, 係講排隊. 上面唔走, 你唔會有機會. 而入特去就係鬥等. 你等得10年而你cap 左你等級個人工之後, 你人工係唔會再變直至你升級

之前做私人公司同女友加埋搵7萬幾
不過太辛苦 又成日OT
依家做緊公營 女友做緊政府
雖然人工少左 不過無諗過跳番出去
寧願穩穩定定好過

On9
你要升上top management你無競爭力點搞
d生意比你輸哂啦
私人市場我唔明有咩問題
雖然搵得唔多可能average得40k到暫時
至於上面有人話人工越高越容易比人雞
我又唔覺
d客我湊到熟哂
你邊到咁易搵個人黎頂

實請你架

我唔排除你果份工正既，私人行業咁大實有好既公司，外資果d我都番過，係幾人道。
但只想導出私人工有好大好大部份都係係閪到爆既。